# Etikos klausimai

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Nepalaikykite šios įmonės, kurioje nėra etikos"

"Jūsų įmonė nėra patikima. Teigiate, kad vykdote DMCA, tačiau turite daugybę ieškinių, jei to nepadarėte."

"Jie cenzūruoja tik tuos, kurie abejoja jų etika."

"Manau, tiesa yra nepatogi ir geriau paslėpta visuomenės akyse."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>Paspausk mane

## „CloudFlare“ šnipinėja žmones
</summary>


„Cloudflare“ siunčia šlamšto el. Laiškus ne „Cloudflare“ vartotojams.

- Siųsti el. Laiškus tik pasirinkusiems abonentams
- Kai vartotojas sako „stop“, nustokite siųsti el. Laiškus

Tai taip paprasta. Bet „Cloudflare“ nerūpi.
„Cloudflare“ teigė, kad naudodamiesi savo paslauga gali sustabdyti visus nepageidaujamus elektronikos platintojus ar užpuolikus.
Kaip sustabdyti „Cloudflare“ neįjungę „Cloudflare“?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Paspausk mane

## Pašalinti vartotojo apžvalgą
</summary>


„Cloudflare“ cenzūra neigiamų atsiliepimų.
Jei „Twitter“ publikuosite „Cloudflare“ tekstą, turėsite galimybę gauti „Cloudflare“ darbuotojo atsakymą „Ne, tai ne“ pranešimu.
Jei paskelbiate neigiamą atsiliepimą bet kurioje peržiūros svetainėje, jie bandys jį cenzūruoti.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Paspausk mane

## Dalytis asmenine vartotojo informacija
</summary>


Debesų liepsna turi didžiulę priekabiavimo problemą.
„Cloudflare“ dalijasi asmenine informacija apie tuos, kurie skundžiasi dėl priglobtų svetainių.
Jie kartais prašo jūsų pateikti savo tikrąjį asmens tapatybės dokumentą.
Jei nenorite priekabiauti, užpulti, praryti ar nužudyti, geriau atsiribokite nuo „Cloudflared“ svetainių.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Paspausk mane

## Korporacinis labdaros įnašų prašymas
</summary>


„CloudFlare“ prašo labdaros įmokų.
Labai pasibaisėtina, kad amerikiečių korporacija paprašys labdaros kartu su pelno nesiekiančiomis organizacijomis, kurios turi rimtų priežasčių.
Jei jums patinka blokuoti žmones ar eikvoti kitų žmonių laiką, galbūt norėsite užsisakyti picas „Cloudflare“ darbuotojams.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Paspausk mane

## Terminavimo vietos
</summary>


Ką darysi, jei svetainė staiga sumažės?
Yra pranešimų, kad „Cloudflare“ be jokio perspėjimo tyliai ištrina vartotojo konfigūraciją arba nutraukia paslaugų teikimą.
Siūlome rasti geresnį paslaugų teikėją.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Paspausk mane

## Naršyklių pardavėjų diskriminacija
</summary>


„CloudFlare“ teikia pirmenybę tiems, kurie naudojasi „Firefox“, o priešiškai elgiasi su „Tor“ naršyklės ne „Tor“ naršyklės vartotojais.
„Tor“ vartotojai, kurie teisėtai atsisako vykdyti nemokamą „Java“ scenarijų, taip pat elgiasi priešiškai.
Ši prieigos nelygybė yra tinklo neutralumo ir piktnaudžiavimo galia.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Kairėje: „Tor“ naršyklė, dešinėje: „Chrome“. Tas pats IP adresas.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kairėje: „Tor“ naršyklės „Java“ scenarijus išjungtas, slapukas įjungtas
- Dešinė: „Chrome Javascript“ įgalinta, Slapukas neleidžiamas

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- „QuteBrowser“ (nepilna naršyklė) be „Tor“ („Clearnet IP“)

| ***Naršyklė*** | ***Prieigos gydymas*** |
| --- | --- |
| Tor Browser („JavaScript“ įgalinta) | prieiga leidžiama |
| Firefox („JavaScript“ įgalinta) | prieiga pablogėjusi |
| Chromium („JavaScript“ įgalinta) | prieiga pablogėjusi |
| Chromium or Firefox („Java“ scenarijus išjungtas) | prieiga atmesta |
| Chromium or Firefox (Slapukas neleidžiamas) | prieiga atmesta |
| QuteBrowser | prieiga atmesta |
| lynx | prieiga atmesta |
| w3m | prieiga atmesta |
| wget | prieiga atmesta |


Kodėl nepasinaudojus garso mygtuku lengvam iššūkiui išspręsti?

Taip, yra garso mygtukas, tačiau jis visada neveikia naudojant „Tor“.
Šį pranešimą gausite spustelėję jį:

```
Pabandyti dar kartą vėliau
Jūsų kompiuteris ar tinklas gali siųsti automatines užklausas.
Norėdami apsaugoti savo vartotojus, šiuo metu negalime apdoroti jūsų užklausos.
Norėdami gauti daugiau informacijos, apsilankykite mūsų pagalbos puslapyje
```

</details>

---

<details>
<summary>Paspausk mane

## Rinkėjų slopinimas
</summary>


Rinkėjai JAV valstijose registruojasi galėdami balsuoti per savo gyvenamosios vietos valstybės sekretoriaus svetainę.
Respublikonų kontroliuojamos valstybės sekretorių įstaigos verčiasi rinkėjų numalšinimu proksifikuodamos valstybės sekretoriaus svetainę per „Cloudflare“.
„Cloudflare“ priešiškas elgesys su „Tor“ vartotojais, jos MITM, kaip centralizuoto pasaulinio stebėjimo taško, padėtis ir žalingas jo vaidmuo apskritai daro būsimuosius rinkėjus nelinkusius registruotis.
Visų pirma liberalai linkę į privatumą.
Rinkėjų registracijos formos renka neskelbtiną informaciją apie rinkėjo politinį pasvirimą, asmens fizinį adresą, socialinio draudimo numerį ir gimimo datą.
Daugelis valstybių viešai prieina tik dalį šios informacijos, tačiau „Cloudflare“ mato visą tą informaciją, kai kas nors registruojasi balsuoti.

Atminkite, kad registracija popieriuje nepanaikina „Cloudflare“, nes valstybės duomenų įvesties darbuotojų sekretorius greičiausiai naudosis „Cloudflare“ svetaine duomenų įvedimui.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org yra garsi svetainė, skirta rinkti balsus ir imtis veiksmų.
“žmonės visur pradeda kampanijas, telkia rėmėjus ir bendradarbiauja su sprendimų priėmėjais, siekdami sprendimų.”
Deja, dėl „Cloudflare“ agresyvaus filtro daugelis žmonių iš viso negali peržiūrėti „Change.org“.
Jiems neleidžiama pasirašyti peticijos, taip pašalinant juos iš demokratinio proceso.
Problemos pašalinimą gali padėti naudoti kita, be debesų naudojama platforma, pavyzdžiui, „OpenPetition“.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- „Cloudflare“ „Atėnų projektas“ siūlo nemokamą apsaugą įmonės lygiu valstybinių ir vietos rinkimų svetainėse.
Jie teigė, kad „jų rinkėjai gali gauti informaciją apie rinkimus ir rinkėjų registraciją“, tačiau tai melas, nes daugelis žmonių tiesiog negali naršyti šioje svetainėje.

</details>

---

<details>
<summary>Paspausk mane

## Nepaisoma vartotojo pasirinkimo
</summary>


Jei kažko atsisakote, tikitės, kad negaunate apie tai el. Laiško.
„Cloudflare“ nepaiso vartotojo pasirinkimo ir dalijasi duomenimis su trečiųjų šalių korporacijomis be kliento sutikimo.
Jei naudojate jų nemokamą planą, jie kartais jums siunčia el. Laišką, prašydami įsigyti mėnesinę prenumeratą.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Paspausk mane

## Melas apie tai, kaip ištrinti vartotojo duomenis
</summary>


Remiantis šiuo buvusio „cloudflare“ kliento tinklaraščiu, „Cloudflare“ meluoja apie sąskaitų ištrynimą.
Šiais laikais daugelis įmonių saugo jūsų duomenis uždarius ar pašalinus jūsų sąskaitą.
Daugelis gerų kompanijų apie tai užsimena savo privatumo politikoje.
Debesų liepsna? Ne.

```
2019-08-05 „CloudFlare“ atsiuntė man patvirtinimą, kad jie pašalino mano sąskaitą.
2019-10-02 Gavau el. Laišką iš „CloudFlare“, „nes esu klientas“
```

„Cloudflare“ nežinojo apie žodį „pašalinti“.
Jei jis tikrai pašalintas, kodėl šis buvęs klientas gavo el. Laišką?
Jis taip pat paminėjo, kad „Cloudflare“ privatumo politikoje apie tai neužsimenama.

```
Naujojoje jų privatumo politikoje neminimas duomenų saugojimas metus.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Kaip galite pasitikėti „Cloudflare“, jei jų privatumo politika yra LIE?

</details>

---

<details>
<summary>Paspausk mane

## Saugokite savo asmeninę informaciją
</summary>


Ištrinti „Cloudflare“ paskyrą sunku.

```
Pateikite palaikymo bilietą naudodami kategoriją „Paskyra“,
ir paprašykite paskyros ištrynimo pranešimo tekste.
Prieš pateikdami prašymą ištrinti, prie paskyros neturite pridėti domenų ar kredito kortelių.
```

Gausite šį patvirtinimo el. Laišką.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

„Mes pradėjome tvarkyti jūsų prašymą ištrinti“, bet „Mes ir toliau kaupsime jūsų asmeninę informaciją“.

Ar galite tuo „pasitikėti“?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Prašau tęsti kitą puslapį:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](lt.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
